%表題   MISC1 (その他の基本関数下位パッケージ)
%
%履歴
%\Drireki{
%         92/01/24 酒井  敏
%         92/03/14 塩谷雅人
%         92/04/17 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%        }
%
\Dchapterhead
\label{randlib}

\section{概要}
疑似乱数を発生させる関数.
いくつかのアルゴリズムによる関数を用意している.

\section{関数のリスト}
\begin{tabular}{lp{10cm}}
  {\tt RNGU0(ISEED)}     & 一様乱数. システムルーチンを使用する.  \\
  {\tt RNGU1(ISEED)}     & 一様乱数. 混合合同法. \\
  {\tt RNGU2(ISEED)}     & 一様乱数. 混合合同法+シャッフル.  \\
\end{tabular}

\section{関数の説明}
% \label{randlib.sub}
\subsection{RNGU0/RNGU1/RNGU2}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
      [0,1]の一様乱数を発生させる.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt RNGU0(ISEED)} \\
    {\tt RNGU1(ISEED)} \\
    {\tt RNGU2(ISEED)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{11cm}}
      {\tt ISEED} & {\tt  (I)} & 乱数の種. 最初の呼び出しのとき,
                   0でない値を与える.
                   {\tt ISEED} の戻り値は0である.
                   2回目以降は, この値を変更せずに呼び出す.
                   ルーチンを初期化しなおすときにには
                   再び0でない値を与えればよい. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item システム供給ルーチンがない場合には, {\tt RNGU0}として
          {\tt RNGU1}等と同等のルーチンが用いられている.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

